毀電箱斷網絡 700戶「陷孤島」

2018年08月13日

毀電箱斷網絡
700戶「陷孤島」

電訊商人員運走受損電箱搶修。翁鈺輝攝

【本報訊】今次被九巴撞毀的電箱屬電訊盈科，主要供應寨乪及白牛石兩村居民，亦是附近唯一一間鋪設網線的電訊商，昨早陸續有居民發現寬頻上網及固網電話受影響，料涉及近700戶，有村民稱暫時靠手機上網，但該村位置偏僻，部份手機網絡不佳，猶如處身孤島，大感不便。

寨乪村村長鍾先生指，昨早陸續有村民反映無法上網及打固網電話，下午已向到場搶修的電訊公司員工了解，獲回覆指由於損毀嚴重，加上天雨影響，最快今早恢復網絡，「搞到成條村冇晒網絡，小朋友上唔到網做暑假作業，大人用唔到寬頻睇節目，好唔方便」。

鍾先生形容情況罕見，「電箱擺喺行人路，邊估到咁大架巴士撞埋去」，惟有待工作人員盡快搶修，他只能勸村民盡量忍耐。另一村民鍾先生指，剛收工回家獲悉電箱被掃毀，影響寬頻上網，「只能靠手機同外界聯繫，咁都冇計」。

■記者溫瑞麟

上一則
上一則
疑按隱藏掣開動 遊車河8公里 狂迷偷揸九巴猛撞兩車

下一則
下一則
車主無法向九巴索償

車主無法向九巴索償

疑按隱藏掣開動 遊車河8公里 狂迷偷揸九巴猛撞兩車

大人寛頻睇節目

弱智巴膠喺到累己累人
咁鍾意揸 唔自己考牌？